@book{Larousse95-Dictionnaire,
	kind={DIVERS},
	author={Larousse},
	publisher={Larousse},
	isbn={2-03-301195-X},
	abstract={Depuis 1906, le \textit{Petit Larousse} fait partie int\'egrante
             du patrimoine culturel et sentimental de tous les Fran\c cais et
             de tous les amoureux de la langue fran\c caise. Cette ann\'ee
             encore, plus d'un million de lecteurs, en France, en Belgique, en
             Suisse, au Qu\'ebec, en Afrique..., ach\`eteront un nouveau
             \textit{Petit Larousse}. Symbole de savoir-faire et
             d'exp\'erience en mati\`ere de dictionnaire, le \textit{Petit
             Larousse} est traduit et adapt\'e en espagnol, finnois, italiens,
             n\'eerlandais, portugais, serbo-croate et turc, devenant ainsi
             une r\'ef\'erence internationale. Une version en langue anglaise
             est actuellement en pr\'eparation. Si le \textit{Petit Larousse}
             est une v\'eritable institution, c'est parce que son objectif est
             double : offrir \`a ses lecteurs ce qui constitue leur patrimoine
             linguistique et culturel, tout en refl\'etant l'\'evolution du
             monde contemporain. Ainsi, chaque ann\'ee et toujours avec
             discernement, il enregistre des mots nouveaux, accueille des
             personnalit\'es et, sans cesse mis \`a jour dans ses
             d\'eveloppements encyclop\'ediques, il rend compte des
             \'ev\`enements les plus actuels. Le succ\`es du \textit{Petit
             Larousse} tient aussi \`a l'importance capitale qu'il a, le
             premier, accord\'ee \`a l'illustration. Les dessins, les
             photographies, les cartes et les sch\'emas \'eclairent les mots,
             prolongent les d\'efinitions ; les planches mettent en relation
             les \'el\'ements dispers\'es par l'odre alphab\'etique.
             L'exp\'erience prouve que l'illustration, en plus de son r\^ole
             didactique, est aussi un extraordinaire vecteur d'\'emotion qui
             attise la curiosit\'e et s'inscrit dans la m\'emoire de chacun.
             Aujourd'hui, toutes en couleurs, les illustrations~-- 3 600
             dessins, sch\'emas et photographies, 285 cartes~-- offrent une
             documentation visuelle encore plus actuelle, riche et attrayante.},
	edition={90$^{e}$},
	year={1995},
	title={Le Petit Larousse Illustr\'e},
	language={francais},
}

